【刀仔拮大髀？】被批唔適合做Drama 離巢蓋世寶：因為我唔夠假

蓋世寶(LuLu)在無綫工作23年，決定今個月底約滿後離開。
蓋世寶是不少人的童年回憶，17歲在無綫電視藝員進修班畢業不久，即加入兒童節目《閃電傳真機》，亦為之後的《至Net小人類》、《放學ICU》擔任主持人，無風無浪，度過18個寒暑。直至2015年，無綫要將兒童節目進行大革新，舊人全部冇得留低，蓋世寶亦由兒童節目一姐變成戲劇組「大茄」，雖說早有心理準備，但一次又一次無情的別離，卻令她好心痛。
第一次是2014年，譚玉瑛被調離兒童節目組，LuLu每次提起都激動到忍不住爆喊說﹕「我一直有心理準備要調離兒童組，好清楚所有嘢有ending，尤其呢份工，每次調整轉人(主持)，我都諗有冇我呢？我係有心理準備，反而冇諗過會係佢(譚玉瑛)，我癲咗，係好激動，好唔開心......冇事嘛，早走過我？我係有少少接受唔到。我覺得唔靚囉，可以冇，但可以靚少少。嗰時開始，我哋都知道全部冇，因為要革新，革新就係要剩番零。大家有晒心理準備，佢只係行先一步，好似講到佢死咗咁(苦笑)，但件事真係好似譚玉瑛姐姐死咗咁囉。」
而第二次是她被調到戲劇組後，由於拍劇機會不多，去年終獲TVBI的高層姜生賞識獲派做《一周八爪魚》主持，可惜做了9個月，整個製作組亦被連根拔起，蓋世寶回到公司化妝間才「被通知」。她眼紅紅說﹕「我last day嗰日，受訪者(翟威廉)都到咗，喺化妝間突然話冇咗，咁化妝師問我『仲化唔化呀？』咁唔化啦，無謂浪費人哋精神，個樣都用唔着。其實我同佢哋(TVBI)唔算好熟，只係做咗九個月，我份人比較慢熱，儲到少少感情就散，連姜生都走埋。」
多年來，蓋世寶亦有機會離開兒童節目組，但不少人都提醒她「Drama(戲劇)唔適合你」，她解釋﹕「因為唔夠假，或者唔好用假，應該話係你太有性格，好快就撈唔掂，做Drama要好識做人，我唔夠。」
蓋世寶直認多年來亦試過得罪人，問到是否傳聞中的譚玉瑛姐姐？她哈哈大笑說﹕「真係冇，好搞笑。大家都當佢係大家姐，佢好鍾意教人㗎，哈哈哈，有乜嘢我哋都會煩佢，乜都『阿譚阿譚』，佢就話『唔得，你咁咁咁，你又咁咁咁』，帶領住我哋。其實佢算係我分享得最多嘅對象，因為大過我信得過，反而同輩未必信得過。」
不少傳聞都指蓋世寶脾氣差，當年她與鄧健泓拍拖，更傳過「刀仔拮大髀」令男方受傷。她澄清﹕「呢啲都信？我哋仲係朋友，件事冇呀，唔記得喇，係唔小心，唔係呢幾個字眼囉，冇咁激！」不過，蓋世寶亦直認自己是野蠻女友，但不是無理取鬧，而是有理直講，她說﹕「最野蠻咪嗌交嗰陣，嗌交梗係要贏，唔通打和握手咩，為啖氣，我唔會屈住。」
至今仍是單身，問到身邊有沒有追求者，蓋世寶輕撥頭髮，風騷地說﹕「keep住都有。」她覺得感情要看緣份，未有「叮」一聲，寧缺勿濫，但卻令媽媽好擔心，她說﹕「我係孻女，有兩個家姐同一個細佬，但得番我未結婚，所以媽咪最擔心我，成日覺得我任性。」蓋世寶是在單親家庭中長大，雖然廿幾歲便買樓，但至今仍是要供，所以失去一份穩定職業，必定令媽媽更加擔心。她說﹕「而家都未同媽咪講，諗住當面同佢講，其實我比較好彩，03年沙士買樓好平，但之後因為屋苑唔養得狗，所以賣咗，租咗幾年先買番，我現在嘅目標係供完層樓，同繼續畀錢媽咪，但我今次離開(無綫)其實乜plan都冇。但我平時好慳，離開兒童組後，我都即刻cut咗架車同其中一份保險，我屋企連寬頻都冇㗎，電話都無限上網，我又唔係成日玩手機。」
問到為何如此決絕離開TVB？LuLu說﹕「其實去咗戲劇組後，我每年都減薪，真係唔夠生活。今年1月1日公眾假，公司1月2日打畀我傾約，但現在成績唔係太理想，所以公司就咁咁咁，我都好快決定，因為我睇唔到前面有更多路，好似拍拖咁，冇將來不如算！」

後記﹕
好多人都覺得蓋世寶個名好有霸氣，問是否真名？蓋世寶說﹕「或者大家記得我嘅原因，係因為我個名幾霸道，初入行時個個都想知我係邊個，有人以為我係男仔。咁我爸爸姓蓋，我哋呢輩都係跟族譜。」

佢句 唔夠假 真係聽得出佢唔識做人

@蓋狗

估唔到佢呢輯相個妝有執過下又幾得。
有輕熟女味道，可以丁下。

個名本身都夠霸氣 再加埋高登就錦上天花
唔記得樣都記得個名

剩係記得 蓋世寶屌老母

屌老母

條腿

撞過真人
法官大人

佢都唔夠假? 屌啦

呢個look

明顯Carry 唔到呢個look

把聲又雞仔，講野又唔識講，又痴脷根
點比你做戲?

老左勁多

歡送譚玉瑛果集佢個樣勁假喎

臨老學人扮黃美棋

有樓 贏家

蓋世寶狙擊ive

至今仍是單身，問到身邊有沒有追求者，蓋世寶輕撥頭髮，風騷地說﹕「keep住都有。

呢期咁多新聞

被個網絡假腸玩爛左 慘

鄧健泓幅圖

咁靚女仲未嫁?

JM9

d戲咁屎，仲點比你拍呀
好心啦撈左十幾廿年都仲覺得自己懷才不遇

佢拆局專家，鐵馬戰車都係女配，仲係兒童組時都有拍一d劇做女配，有名有對白多戲分都多人討論，大把人做好耐n線都冇角色名同對白啦

利申:冇乜睇過係上網先知

x2

佢帶副眼鏡行四眼路線
改型像做才女加輕熟女 入返VIU 或奇妙呢兩個都係主打D 綜藝節目
有得做喎

垃圾港女一件

個會員仲出名過真人

無樣
無學歷
無身材
無技能
唔識做人

仲有咩？

有西可以當八達通
可惜老咗，好似長者八達通咁要半價

好想俾仍佢SM

外形正常囉 口才都好似ok
不如做mc 主持好過啦

入VIU 用蓋世寶吊老母做綽頭啦
VIU D 節目可以踩界D

事實係d戲真係好屎 仲要冇自知之明
成日講對白 個款都好似忍緊笑咁
個嘴角笑到上耳仔咁濟

由細到大都唔鍾意佢
以前睇兒童節目覺得佢好煩

蓋清仲未入嚟

已經係娛樂圈活左咁多年，最起碼都有少少基本溝通技巧，普通一個訪問，就咁以上幾句都搵到佢d死症
唔係要blame the victim，做左咁耐人，連一d同人相處既野都見唔到佢有（至少係呢個訪問見唔到有）
好多人霉過佢，但最後都可以成功彈起，其實佢係咪要好好諗下自己性格既問題呢
改個名叫lulu 連份人都成個lulu咁

未影到全身都重可以，一影埋對腳果對粉紅色襪真係好撚趕客

係2蚊巴士

佢暗示其他藝人日日入監製房？

淨係呢句都已經串哂成台人

鄧健泓係咪着緊當年畀蓋世寶拮爛嗰條褲
佢年T裇

王晶d晶女郎個個都正過佢啦 搵鬼睇咩
你話搵到阿譚拍脫戲就話有睇頭姐

好煩 成個怨婦咁
做咗23年都唔識增值下自己
除咗做兒童節目就乜都做唔到
邊個幫到你
大把奀星借自己少少名氣開舖頭仔
就算冇工開都叫有盤生意仔玩下
點解又唔學下人？真心以為做兒童節目可以過世？
真係抵鳩你死㗎喎

男人心一字馬

蓋世寶屌老母

大埔lulu 都撈得掂過佢

重點所在，你唔夠假又入娛樂圈，明知娛樂圈個個都假到仆街架啦

件衫 女友令我心寒

佢肯收皮未？唔係天真到以為上次蘋果就可以谷底反彈呀嘛

因為蓋清

唔知點解成個訪問由佢個名到佢啲反應表情都覺得好尷尬

不過，蓋世寶亦直認自己是野蠻女友，但不是無理取鬧，而是有理直講，她說﹕「最野蠻咪嗌交嗰陣，嗌交梗係要贏，唔通打和握手咩，為啖氣，我唔會屈住。」

淨係呢樣都抵你做老姑婆啦

屌你老味

以為唔夠annual leave

咁.....池美麗 細細粒 李漫芬 嗰啲都入監製房

廿幾年都唔識做人係咪要檢討下自己

老雞係無人要

蘋果記者有心玩鳩佢呢可能

都冇所謂，反正無人想知